Documentation for package ‘base’ version 4.3.1
==============================================



abbreviate	Abbreviate Strings

abs	Miscellaneous Mathematical Functions

acos	Trigonometric Functions

acosh	Hyperbolic Functions

activeBindingFunction	Binding and Environment Locking, Active Bindings

addNA	Factors

addTaskCallback	Add or Remove a Top-Level Task Callback

agrep	Approximate String Matching (Fuzzy Matching)

agrepl	Approximate String Matching (Fuzzy Matching)

alist	Lists - Generic and Dotted Pairs

all	Are All Values True?

all.equal	Test if Two Objects are (Nearly) Equal

all.names	Find All Names in an Expression

all.vars	Find All Names in an Expression

allowInterrupts	Condition Handling and Recovery

any	Are Some Values True?

anyDuplicated	Determine Duplicate Elements

anyMissing	'Not Available' / Missing Values

anyNA	'Not Available' / Missing Values

anyNA.numeric_version	Numeric Versions

anyNA.POSIXlt	Date-Time Classes

aperm	Array Transposition

append	Vector Merging

apply	Apply Functions Over Array Margins

arccos	Trigonometric Functions

arcsin	Trigonometric Functions

arctan	Trigonometric Functions

Arg	Complex Numbers and Basic Functionality

args	Argument List of a Function

Arithmetic	Arithmetic Operators

array	Multi-way Arrays

array2DF	Convert array to data frame

arrayInd	Which indices are TRUE?

as.array	Multi-way Arrays

as.call	Function Calls

as.character	Character Vectors

as.character.condition	Condition Handling and Recovery

as.character.Date	Date Conversion Functions to and from Character

as.character.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

as.character.numeric_version	Numeric Versions

as.character.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

as.character.POSIXt	Date-time Conversion Functions to and from Character

as.character.srcref	References to Source Files and Code

as.complex	Complex Numbers and Basic Functionality

as.data.frame	Coerce to a Data Frame

as.data.frame.AsIs	Coerce to a Data Frame

as.data.frame.Date	Date Class

as.data.frame.numeric_version	Numeric Versions

as.data.frame.POSIXct	Date-Time Classes

as.data.frame.table	Cross Tabulation and Table Creation

as.Date	Date Conversion Functions to and from Character

as.difftime	Time Intervals / Differences

as.double	Double-Precision Vectors

as.double.difftime	Time Intervals / Differences

as.double.POSIXlt	Date-time Conversion Functions

as.environment	Coerce to an Environment Object

as.expression	Unevaluated Expressions

as.factor	Factors

as.function	Convert Object to Function

as.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

as.integer	Integer Vectors

as.list	Lists - Generic and Dotted Pairs

as.list.Date	Date Class

as.list.difftime	Time Intervals / Differences

as.list.numeric_version	Numeric Versions

as.list.POSIXct	Date-Time Classes

as.logical	Logical Vectors

as.matrix	Matrices

as.matrix.noquote	Class for 'no quote' Printing of Character Strings

as.matrix.POSIXlt	Date-Time Classes

as.name	Names and Symbols

as.null	The Null Object

as.numeric	Numeric Vectors

as.numeric_version	Numeric Versions

as.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

as.ordered	Factors

as.package_version	Numeric Versions

as.pairlist	Lists - Generic and Dotted Pairs

as.POSIXct	Date-time Conversion Functions

as.POSIXlt	Date-time Conversion Functions

as.qr	The QR Decomposition of a Matrix

as.raw	Raw Vectors

as.single	Double-Precision Vectors

as.symbol	Names and Symbols

as.table	Cross Tabulation and Table Creation

as.vector	Vectors - Creation, Coercion, etc

asin	Trigonometric Functions

asinh	Hyperbolic Functions

AsIs	Inhibit Interpretation/Conversion of Objects

asplit	Split Array/Matrix By Its Margins

asS3	Test for an S4 object

asS4	Test for an S4 object

assign	Assign a Value to a Name

assignOps	Assignment Operators

atan	Trigonometric Functions

atan2	Trigonometric Functions

atanh	Hyperbolic Functions

atomic	Vectors - Creation, Coercion, etc

attach	Attach Set of R Objects to Search Path

attachNamespace	Loading and Unloading Name Spaces

attr	Object Attributes

attr.all.equal	Test if Two Objects are (Nearly) Equal

attributes	Object Attribute Lists

autoload	On-demand Loading of Packages

autoloader	On-demand Loading of Packages

Autoloads	On-demand Loading of Packages

-- B --



backquote	Quotes

backsolve	Solve an Upper or Lower Triangular System

backtick	Quotes

balancePOSIXlt	Balancing "Ragged" and Out-of-range POSIXlt Date-Times

base	The R Base Package

baseenv	Environment Access

basename	Manipulate File Paths

Bessel	Bessel Functions

bessel	Bessel Functions

besselI	Bessel Functions

besselJ	Bessel Functions

besselK	Bessel Functions

besselY	Bessel Functions

beta	Special Functions of Mathematics

bindenv	Binding and Environment Locking, Active Bindings

bindingIsActive	Binding and Environment Locking, Active Bindings

bindingIsLocked	Binding and Environment Locking, Active Bindings

bindtextdomain	Translate Text Messages

bitwAnd	Bitwise Logical Operations

bitwNot	Bitwise Logical Operations

bitwOr	Bitwise Logical Operations

bitwShiftL	Bitwise Logical Operations

bitwShiftR	Bitwise Logical Operations

bitwXor	Bitwise Logical Operations

body	Access to and Manipulation of the Body of a Function

bquote	Partial substitution in expressions

break	Control Flow

browser	Environment Browser

browserCondition	Functions to Retrieve Values Supplied by Calls to the Browser

browserSetDebug	Functions to Retrieve Values Supplied by Calls to the Browser

browserText	Functions to Retrieve Values Supplied by Calls to the Browser

builtins	Returns the Names of All Built-in Objects

by	Apply a Function to a Data Frame Split by Factors

bzfile	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

-- C --



c	Combine Values into a Vector or List

c.Date	Date Class

c.difftime	Time Intervals / Differences

c.factor	Factors

c.noquote	Class for 'no quote' Printing of Character Strings

c.numeric_version	Numeric Versions

c.POSIXct	Date-Time Classes

c.warnings	Print Warning Messages

call	Function Calls

callCC	Call With Current Continuation

capabilities	Report Capabilities of this Build of R

casefold	Character Translation and Casefolding

cat	Concatenate and Print

cbind	Combine R Objects by Rows or Columns

cbind.data.frame	Combine R Objects by Rows or Columns

ceiling	Rounding of Numbers

char.expand	Expand a String with Respect to a Target Table

character	Character Vectors

charmatch	Partial String Matching

charToRaw	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

chartr	Character Translation and Casefolding

chkDots	Warn About Extraneous Arguments in the "..." of Its Caller

chol	The Cholesky Decomposition

chol2inv	Inverse from Cholesky (or QR) Decomposition

choose	Special Functions of Mathematics

chooseOpsMethod	Choose the Appropriate Method for Ops

class	Object Classes

clearPushBack	Push Text Back on to a Connection

clipboard	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

close	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

close.srcfile	References to Source Files and Code

close.srcfilealias	References to Source Files and Code

closeAllConnections	Display Connections

closure	Function Definition

code point	Convert Integer Vectors to or from UTF-8-encoded Character Vectors

col	Column Indexes

collation	Relational Operators

colMeans	Form Row and Column Sums and Means

colnames	Row and Column Names

colon	Colon Operator

colSums	Form Row and Column Sums and Means

commandArgs	Extract Command Line Arguments

comment	Query or Set a '"comment"' Attribute

Comparison	Relational Operators

Complex	S3 Group Generic Functions

complex	Complex Numbers and Basic Functionality

computeRestarts	Condition Handling and Recovery

condition	Condition Handling and Recovery

conditionCall	Condition Handling and Recovery

conditionCall.condition	Condition Handling and Recovery

conditionMessage	Condition Handling and Recovery

conditionMessage.condition	Condition Handling and Recovery

conditions	Condition Handling and Recovery

conflictRules	Loading/Attaching and Listing of Packages

conflicts	Search for Masked Objects on the Search Path

Conj	Complex Numbers and Basic Functionality

connection	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

connections	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

Constants	Built-in Constants

contributors	R Project Contributors

Control	Control Flow

copyright	Copyrights of Files Used to Build R

copyrights	Copyrights of Files Used to Build R

cos	Trigonometric Functions

cosh	Hyperbolic Functions

cospi	Trigonometric Functions

crossprod	Matrix Crossproduct

CStackOverflowError	Stack Overflow Errors

Cstack_info	Report Information on C Stack Size and Usage

cummax	Cumulative Sums, Products, and Extremes

cummin	Cumulative Sums, Products, and Extremes

cumprod	Cumulative Sums, Products, and Extremes

cumsum	Cumulative Sums, Products, and Extremes

curlGetHeaders	Retrieve Headers from URLs

cut	Convert Numeric to Factor

cut.POSIXt	Convert a Date or Date-Time Object to a Factor

-- D --



data.class	Object Classes

data.frame	Data Frames

data.matrix	Convert a Data Frame to a Numeric Matrix

Date	Date Class

date	System Date and Time

date-time	Date-Time Classes

Dates	Date Class

DateTimeClasses	Date-Time Classes

debug	Debug a Function

debuggingState	Debug a Function

debugonce	Debug a Function

Defunct	Marking Objects as Defunct

defunct	Marking Objects as Defunct

delayedAssign	Delay Evaluation and Promises

deparse	Expression Deparsing

deparse1	Expression Deparsing

Deprecated	Marking Objects as Deprecated

deprecated	Marking Objects as Deprecated

det	Calculate the Determinant of a Matrix

detach	Detach Objects from the Search Path

determinant	Calculate the Determinant of a Matrix

dget	Write an Object to a File or Recreate it

diag	Matrix Diagonals

diff	Lagged Differences

diff.difftime	Time Intervals / Differences

difftime	Time Intervals / Differences

digamma	Special Functions of Mathematics

dim	Dimensions of an Object

dimnames	Dimnames of an Object

dir	List the Files in a Directory/Folder

dir.create	Manipulation of Directories and File Permissions

dirname	Manipulate File Paths

DISPLAY	Environment Variables

DLLInfo	Get DLLs Loaded in Current Session

DLLInfoList	Get DLLs Loaded in Current Session

do.call	Execute a Function Call

dontCheck	Identity Function to Suppress Checking

dots	..., '..1', etc used in Functions

double	Double-Precision Vectors

dput	Write an Object to a File or Recreate it

dQuote	Quote Text

drop	Drop Redundant Extent Information

droplevels	Drop Unused Levels from Factors

dump	Text Representations of R Objects

duplicated	Determine Duplicate Elements

duplicated.numeric_version	Numeric Versions

duplicated.POSIXlt	Date-Time Classes

duplicated.warnings	Print Warning Messages

dyn.load	Foreign Function Interface

dyn.unload	Foreign Function Interface

dynGet	Return the Value of a Named Object

-- E --



eapply	Apply a Function Over Values in an Environment

EDITOR	Environment Variables

eigen	Spectral Decomposition of a Matrix

else	Control Flow

emptyenv	Environment Access

enc2native	Read or Set the Declared Encodings for a Character Vector

enc2utf8	Read or Set the Declared Encodings for a Character Vector

enclosure	Environment Access

encodeString	Encode Character Vector as for Printing

Encoding	Read or Set the Declared Encodings for a Character Vector

endsWith	Does String Start or End With Another String?

enquote	Substituting and Quoting Expressions

env.profile	Environment Access

environment	Environment Access

environment variables	Environment Variables

environmentIsLocked	Binding and Environment Locking, Active Bindings

environmentName	Environment Access

errorCondition	Condition Handling and Recovery

eval	Evaluate an (Unevaluated) Expression

eval.parent	Evaluate an (Unevaluated) Expression

evalq	Evaluate an (Unevaluated) Expression

exists	Is an Object Defined?

exp	Logarithms and Exponentials

expand.grid	Create a Data Frame from All Combinations of Factor Variables

expm1	Logarithms and Exponentials

expression	Unevaluated Expressions

expressionStackOverflowError	Stack Overflow Errors

Extract	Extract or Replace Parts of an Object

extSoftVersion	Report Versions of Third-Party Software

-- F --



F	Logical Vectors

factor	Factors

factorial	Special Functions of Mathematics

FALSE	Logical Vectors

fifo	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

file	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

file path encoding	File Paths not in the Native Encoding

file.access	Ascertain File Accessibility

file.append	File Manipulation

file.choose	Choose a File Interactively

file.copy	File Manipulation

file.create	File Manipulation

file.exists	File Manipulation

file.info	Extract File Information

file.link	File Manipulation

file.mode	Extract File Information

file.mtime	Extract File Information

file.path	Construct Path to File

file.remove	File Manipulation

file.rename	File Manipulation

file.show	Display One or More Text Files

file.size	Extract File Information

file.symlink	File Manipulation

files	File Manipulation

Filter	Common Higher-Order Functions in Functional Programming Languages

finalizer	Finalization of Objects

Find	Common Higher-Order Functions in Functional Programming Languages

find.package	Find Packages

findInterval	Find Interval Numbers or Indices

findRestart	Condition Handling and Recovery

finite	Finite, Infinite and NaN Numbers

floor	Rounding of Numbers

flush	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

for	Control Flow

force	Force Evaluation of an Argument

forceAndCall	Call a function with Some Arguments Forced

Foreign	Foreign Function Interface

formals	Access to and Manipulation of the Formal Arguments

format	Encode in a Common Format

format.Date	Date Conversion Functions to and from Character

format.difftime	Time Intervals / Differences

format.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

format.info	format(.) Information

format.libraryIQR	Loading/Attaching and Listing of Packages

format.numeric_version	Numeric Versions

format.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

format.packageInfo	Loading/Attaching and Listing of Packages

format.POSIXct	Date-time Conversion Functions to and from Character

format.pval	Format P Values

format.summaryDefault	Object Summaries

formatC	Formatting Using C-style Formats

formatDL	Format Description Lists

forwardsolve	Solve an Upper or Lower Triangular System

function	Function Definition

fuzzy matching	Approximate String Matching (Fuzzy Matching)

-- G --



gamma	Special Functions of Mathematics

gc	Garbage Collection

gc.time	Report Time Spent in Garbage Collection

gcinfo	Garbage Collection

gctorture	Torture Garbage Collector

gctorture2	Torture Garbage Collector

get	Return the Value of a Named Object

get0	Is an Object Defined?

getAllConnections	Display Connections

getConnection	Display Connections

getDLLRegisteredRoutines	Reflectance Information for C/Fortran routines in a DLL

getElement	Extract or Replace Parts of an Object

geterrmessage	Stop Function Execution

getHook	Functions to Get and Set Hooks for Load, Attach, Detach and Unload

getLoadedDLLs	Get DLLs Loaded in Current Session

getNativeSymbolInfo	Obtain a Description of one or more Native (C/Fortran) Symbols

getOption	Options Settings

getRversion	Numeric Versions

getSrcLines	References to Source Files and Code

getTaskCallbackNames	Query the Names of the Current Internal Top-Level Task Callbacks

gettext	Translate Text Messages

gettextf	Use C-style String Formatting Commands

getwd	Get or Set Working Directory

gl	Generate Factor Levels

globalCallingHandlers	Condition Handling and Recovery

globalenv	Environment Access

gregexec	Pattern Matching and Replacement

gregexpr	Pattern Matching and Replacement

grep	Pattern Matching and Replacement

grepl	Pattern Matching and Replacement

grepRaw	Pattern Matching for Raw Vectors

group generic	S3 Group Generic Functions

groupGeneric	S3 Group Generic Functions

grouping	Grouping Permutation

GSC	Environment Variables

gsub	Pattern Matching and Replacement

gzcon	(De)compress I/O Through Connections

gzfile	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

-- H --



hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

HOME	Environment Variables

-- I --



I	Inhibit Interpretation/Conversion of Objects

iconv	Convert Character Vector between Encodings

iconvlist	Convert Character Vector between Encodings

icuGetCollate	Setup Collation by ICU

icuSetCollate	Setup Collation by ICU

identical	Test Objects for Exact Equality

identity	Identity Function

if	Control Flow

ifelse	Conditional Element Selection

Im	Complex Numbers and Basic Functionality

in	Control Flow

Inf	Finite, Infinite and NaN Numbers

infinite	Finite, Infinite and NaN Numbers

infoRDS	Serialization Interface for Single Objects

inherits	Object Classes

integer	Integer Vectors

interaction	Compute Factor Interactions

interactive	Is R Running Interactively?

internal generic	Internal Generic Functions

InternalGenerics	Internal Generic Functions

InternalMethods	Internal Generic Functions

intersect	Set Operations

intersection	Set Operations

intToBits	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

intToUtf8	Convert Integer Vectors to or from UTF-8-encoded Character Vectors

inverse.rle	Run Length Encoding

invisible	Change the Print Mode to Invisible

invokeRestart	Condition Handling and Recovery

invokeRestartInteractively	Condition Handling and Recovery

is.array	Multi-way Arrays

is.atomic	Is an Object Atomic or Recursive?

is.call	Function Calls

is.character	Character Vectors

is.complex	Complex Numbers and Basic Functionality

is.data.frame	Coerce to a Data Frame

is.double	Double-Precision Vectors

is.element	Set Operations

is.environment	Environment Access

is.expression	Unevaluated Expressions

is.factor	Factors

is.finite	Finite, Infinite and NaN Numbers

is.finite.POSIXlt	Date-Time Classes

is.function	Is an Object of Type (Primitive) Function?

is.infinite	Finite, Infinite and NaN Numbers

is.infinite.POSIXlt	Date-Time Classes

is.integer	Integer Vectors

is.language	Is an Object a Language Object?

is.list	Lists - Generic and Dotted Pairs

is.loaded	Foreign Function Interface

is.logical	Logical Vectors

is.matrix	Matrices

is.na	'Not Available' / Missing Values

is.na.numeric_version	Numeric Versions

is.na.POSIXlt	Date-Time Classes

is.name	Names and Symbols

is.nan	Finite, Infinite and NaN Numbers

is.nan.POSIXlt	Date-Time Classes

is.null	The Null Object

is.numeric	Numeric Vectors

is.numeric.difftime	Time Intervals / Differences

is.numeric_version	Numeric Versions

is.object	Is an Object 'internally classed'?

is.ordered	Factors

is.package_version	Numeric Versions

is.pairlist	Lists - Generic and Dotted Pairs

is.primitive	Is an Object of Type (Primitive) Function?

is.qr	The QR Decomposition of a Matrix

is.R	Are we using R, rather than S?

is.raw	Raw Vectors

is.recursive	Is an Object Atomic or Recursive?

is.single	Is an Object of Single Precision Type?

is.symbol	Names and Symbols

is.table	Cross Tabulation and Table Creation

is.unsorted	Test if an Object is Not Sorted

is.vector	Vectors - Creation, Coercion, etc

isa	Object Classes

isatty	Display Connections

isdebugged	Debug a Function

isFALSE	Logical Operators

isIncomplete	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

isNamespaceLoaded	Loading and Unloading Name Spaces

ISOdate	Date-time Conversion Functions from Numeric Representations

ISOdatetime	Date-time Conversion Functions from Numeric Representations

isOpen	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

isRestart	Condition Handling and Recovery

isS4	Test for an S4 object

isSeekable	Functions to Reposition Connections

isSymmetric	Test if a Matrix or other Object is Symmetric (Hermitian)

isTRUE	Logical Operators

-- J --



jitter	'Jitter' (Add Noise) to Numbers

julian	Extract Parts of a POSIXt or Date Object

-- K --



kappa	Compute or Estimate the Condition Number of a Matrix

kronecker	Kronecker Products on Arrays

-- L --



l10n_info	Localization Information

La.svd	Singular Value Decomposition of a Matrix

labels	Find Labels from Object

LANGUAGE	Environment Variables

language	Is an Object a Language Object?

language object	Is an Object a Language Object?

language objects	Is an Object a Language Object?

lapply	Apply a Function over a List or Vector

last.warning	Print Warning Messages

La_library	LAPACK Library

La_version	LAPACK Version

lbeta	Special Functions of Mathematics

lchoose	Special Functions of Mathematics

LC_ALL	Query or Set Aspects of the Locale

LC_COLLATE	Query or Set Aspects of the Locale

LC_CTYPE	Query or Set Aspects of the Locale

LC_MEASUREMENT	Query or Set Aspects of the Locale

LC_MESSAGES	Query or Set Aspects of the Locale

LC_MONETARY	Query or Set Aspects of the Locale

LC_NUMERIC	Query or Set Aspects of the Locale

LC_PAPER	Query or Set Aspects of the Locale

LC_TIME	Query or Set Aspects of the Locale

length	Length of an Object

length.POSIXlt	Date-Time Classes

lengths	Lengths of List or Vector Elements

LETTERS	Built-in Constants

letters	Built-in Constants

levels	Levels Attributes

lfactorial	Special Functions of Mathematics

lgamma	Special Functions of Mathematics

libcurlVersion	Report Version of libcurl

library	Loading/Attaching and Listing of Packages

library.dynam	Loading DLLs from Packages

library.dynam.unload	Loading DLLs from Packages

licence	The R License Terms

license	The R License Terms

list	Lists - Generic and Dotted Pairs

list.dirs	List the Files in a Directory/Folder

list.files	List the Files in a Directory/Folder

list2DF	Create Data Frame From List

list2env	From A List, Build or Add To an Environment

load	Reload Saved Datasets

loadedNamespaces	Loading and Unloading Name Spaces

loadNamespace	Loading and Unloading Name Spaces

local	Evaluate an (Unevaluated) Expression

localeconv	Find Details of the Numerical and Monetary Representations in the Current Locale

locales	Query or Set Aspects of the Locale

lockBinding	Binding and Environment Locking, Active Bindings

lockEnvironment	Binding and Environment Locking, Active Bindings

log	Logarithms and Exponentials

log10	Logarithms and Exponentials

log1p	Logarithms and Exponentials

log2	Logarithms and Exponentials

logb	Logarithms and Exponentials

Logic	Logical Operators

logical	Logical Vectors

long vector	Long Vectors

Long vectors	Long Vectors

long vectors	Long Vectors

lower.tri	Lower and Upper Triangular Part of a Matrix

ls	List Objects

-- M --



make.names	Make Syntactically Valid Names

make.unique	Make Character Strings Unique

makeActiveBinding	Binding and Environment Locking, Active Bindings

MAKEINDEX	Environment Variables

Map	Common Higher-Order Functions in Functional Programming Languages

mapply	Apply a Function to Multiple List or Vector Arguments

margin.table	Compute table margins

marginSums	Compute table margins

mat.or.vec	Create a Matrix or a Vector

match	Value Matching

match.arg	Argument Verification Using Partial Matching

match.call	Argument Matching

match.fun	Extract a Function Specified by Name

Math	S3 Group Generic Functions

Math.Date	Date Class

Math.difftime	Time Intervals / Differences

Math.factor	Factors

Math.POSIXlt	Date-Time Classes

Math.POSIXt	Date-Time Classes

matmult	Matrix Multiplication

matrix	Matrices

matrixOps	S3 Group Generic Functions

max	Maxima and Minima

max.col	Find Maximum Position in Matrix

MC_CORES	Options Settings

mean	Arithmetic Mean

mean.Date	Date Class

mean.difftime	Time Intervals / Differences

mean.POSIXct	Date-Time Classes

mem.maxVSize	Query and Set Heap Size Limits

memCompress	In-memory Compression and Decompression

memDecompress	In-memory Compression and Decompression

Memory	Memory Available for Data Storage

Memory-limits	Memory Limits in R

memory.profile	Profile the Usage of Cons Cells

merge	Merge Two Data Frames

message	Diagnostic Messages

mget	Return the Value of a Named Object

min	Maxima and Minima

missing	Does a Formal Argument have a Value?

Mod	Complex Numbers and Basic Functionality

mode	The (Storage) Mode of an Object

month.abb	Built-in Constants

months	Extract Parts of a POSIXt or Date Object

mtfrm	Auxiliary Function for Matching

-- N --



NA	'Not Available' / Missing Values

name	Names and Symbols

nameOfClass	Object Classes

names	The Names of an Object

names.POSIXlt	Date-Time Classes

NaN	Finite, Infinite and NaN Numbers

nargs	The Number of Arguments to a Function

NativeSymbol	Obtain a Description of one or more Native (C/Fortran) Symbols

NativeSymbolInfo	Obtain a Description of one or more Native (C/Fortran) Symbols

NA_character_	'Not Available' / Missing Values

NA_complex_	'Not Available' / Missing Values

NA_integer_	'Not Available' / Missing Values

NA_real_	'Not Available' / Missing Values

nchar	Count the Number of Characters (or Bytes or Width)

NCOL	The Number of Rows/Columns of an Array

ncol	The Number of Rows/Columns of an Array

Negate	Common Higher-Order Functions in Functional Programming Languages

new.env	Environment Access

next	Control Flow

NextMethod	Class Methods

ngettext	Translate Text Messages

nlevels	The Number of Levels of a Factor

nodeStackOverflowError	Stack Overflow Errors

noquote	Class for 'no quote' Printing of Character Strings

norm	Compute the Norm of a Matrix

normalizePath	Express File Paths in Canonical Form

NotYetImplemented	Not Yet Implemented Functions and Unused Arguments

NotYetUsed	Not Yet Implemented Functions and Unused Arguments

NROW	The Number of Rows/Columns of an Array

nrow	The Number of Rows/Columns of an Array

NULL	The Null Object

nullfile	Display Connections

numeric	Numeric Vectors

NumericConstants	Numeric Constants

numeric_version	Numeric Versions

numToBits	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

numToInts	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

nzchar	Count the Number of Characters (or Bytes or Width)

-- O --



objects	List Objects

octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

oldClass	Object Classes

OlsonNames	Time Zones

on.exit	Function Exit Code

open	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

open.srcfile	References to Source Files and Code

open.srcfilealias	References to Source Files and Code

Ops	S3 Group Generic Functions

Ops.Date	Operators on the Date Class

Ops.difftime	Time Intervals / Differences

Ops.factor	Factors

Ops.numeric_version	Numeric Versions

Ops.ordered	Factors

Ops.POSIXt	Date-Time Classes

option	Options Settings

options	Options Settings

order	Ordering Permutation

ordered	Factors

outer	Outer Product of Arrays

-- P --



packageEvent	Functions to Get and Set Hooks for Load, Attach, Detach and Unload

packageNotFoundError	Find Packages

packageStartupMessage	Diagnostic Messages

package_version	Numeric Versions

packBits	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

PAGER	Environment Variables

pairlist	Lists - Generic and Dotted Pairs

Paren	Parentheses and Braces

parent.env	Environment Access

parent.frame	Functions to Access the Function Call Stack

parse	Parse R Expressions

paste	Concatenate Strings

paste0	Concatenate Strings

path.expand	Expand File Paths

path.package	Find Packages

pcre_config	Report Configuration Options for PCRE

pi	Built-in Constants

pipe	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

pipeOp	Forward Pipe Operator

plot	Generic X-Y Plotting

pmatch	Partial String Matching

pmax	Maxima and Minima

pmax.int	Maxima and Minima

pmin	Maxima and Minima

pmin.int	Maxima and Minima

polyroot	Find Zeros of a Real or Complex Polynomial

pos.to.env	Convert Positions in the Search Path to Environments

Position	Common Higher-Order Functions in Functional Programming Languages

POSIXct	Date-Time Classes

POSIXlt	Date-Time Classes

POSIXt	Date-Time Classes

pretty	Pretty Breakpoints

pretty.default	Pretty Breakpoints

prettyNum	Formatting Using C-style Formats

primitive	Look Up a Primitive Function

print	Print Values

print.AsIs	Inhibit Interpretation/Conversion of Objects

print.by	Apply a Function to a Data Frame Split by Factors

print.condition	Condition Handling and Recovery

print.connection	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

print.data.frame	Printing Data Frames

print.Date	Date Class

print.default	Default Printing

print.difftime	Time Intervals / Differences

print.Dlist	Print Values

print.DLLInfo	Get DLLs Loaded in Current Session

print.eigen	Spectral Decomposition of a Matrix

print.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

print.libraryIQR	Loading/Attaching and Listing of Packages

print.NativeRoutineList	Reflectance Information for C/Fortran routines in a DLL

print.noquote	Class for 'no quote' Printing of Character Strings

print.numeric_version	Numeric Versions

print.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

print.packageInfo	Loading/Attaching and Listing of Packages

print.POSIXct	Date-Time Classes

print.proc_time	Running Time of R

print.rle	Run Length Encoding

print.simple.list	Print Values

print.srcfile	References to Source Files and Code

print.srcref	References to Source Files and Code

print.summary.table	Cross Tabulation and Table Creation

print.summary.warnings	Print Warning Messages

print.summaryDefault	Object Summaries

print.warnings	Print Warning Messages

prmatrix	Print Matrices, Old-style

proc.time	Running Time of R

prod	Product of Vector Elements

promise	Delay Evaluation and Promises

promises	Delay Evaluation and Promises

prop.table	Express Table Entries as Fraction of Marginal Table

proportions	Express Table Entries as Fraction of Marginal Table

protectStackOverflowError	Stack Overflow Errors

provideDimnames	Dimnames of an Object

psigamma	Special Functions of Mathematics

pushBack	Push Text Back on to a Connection

pushBackLength	Push Text Back on to a Connection

-- Q --



q	Terminate an R Session

qr	The QR Decomposition of a Matrix

qr.coef	The QR Decomposition of a Matrix

qr.default	The QR Decomposition of a Matrix

qr.fitted	The QR Decomposition of a Matrix

qr.Q	Reconstruct the Q, R, or X Matrices from a QR Object

qr.qty	The QR Decomposition of a Matrix

qr.qy	The QR Decomposition of a Matrix

qr.R	Reconstruct the Q, R, or X Matrices from a QR Object

qr.resid	The QR Decomposition of a Matrix

qr.solve	The QR Decomposition of a Matrix

qr.X	Reconstruct the Q, R, or X Matrices from a QR Object

quarters	Extract Parts of a POSIXt or Date Object

quit	Terminate an R Session

quote	Substituting and Quoting Expressions

Quotes	Quotes

-- R --



R.home	Return the R Home Directory

R.Version	Version Information

R.version.string	Version Information

Random	Random Number Generation

Random.user	User-supplied Random Number Generation

range	Range of Values

rank	Sample Ranks

rapply	Recursively Apply a Function to a List

raw	Raw Vectors

rawConnection	Raw Connections

rawConnectionValue	Raw Connections

rawShift	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

rawToBits	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

rawToChar	Convert to or from (Bit/Packed) Raw Vectors

rbind	Combine R Objects by Rows or Columns

rbind.data.frame	Combine R Objects by Rows or Columns

rcond	Compute or Estimate the Condition Number of a Matrix

Rd2pdf	Utilities for Processing Rd Files

RD2PDF_INPUTENC	Utilities for Processing Rd Files

Rdconv	Utilities for Processing Rd Files

Re	Complex Numbers and Basic Functionality

read.dcf	Read and Write Data in DCF Format

readBin	Transfer Binary Data To and From Connections

readChar	Transfer Character Strings To and From Connections

readline	Read a Line from the Terminal

readLines	Read Text Lines from a Connection

readRDS	Serialization Interface for Single Objects

readRenviron	Set Environment Variables from a File

Recall	Recursive Calling

Reduce	Common Higher-Order Functions in Functional Programming Languages

reg.finalizer	Finalization of Objects

regex	Regular Expressions as used in R

regexec	Pattern Matching and Replacement

regexp	Regular Expressions as used in R

regexpr	Pattern Matching and Replacement

RegisteredNativeSymbol	Obtain a Description of one or more Native (C/Fortran) Symbols

regmatches	Extract or Replace Matched Substrings

regular expression	Regular Expressions as used in R

remove	Remove Objects from a Specified Environment

removeTaskCallback	Add or Remove a Top-Level Task Callback

Renviron	Initialization at Start of an R Session

rep	Replicate Elements of Vectors and Lists

rep.difftime	Time Intervals / Differences

rep.numeric_version	Numeric Versions

repeat	Control Flow

replace	Replace Values in a Vector

replicate	Apply a Function over a List or Vector

rep_len	Replicate Elements of Vectors and Lists

require	Loading/Attaching and Listing of Packages

requireNamespace	Loading and Unloading Name Spaces

Reserved	Reserved Words in R

reserved	Reserved Words in R

restartDescription	Condition Handling and Recovery

restartFormals	Condition Handling and Recovery

retracemem	Trace Copying of Objects

return	Function Definition

returnValue	Interactive Tracing and Debugging of Calls to a Function or Method

rev	Reverse Elements

rle	Run Length Encoding

rm	Remove Objects from a Specified Environment

RNG	Random Number Generation

RNGkind	Random Number Generation

RNGversion	Random Number Generation

round	Rounding of Numbers

round.Date	Round / Truncate Date-Time Objects

round.POSIXt	Round / Truncate Date-Time Objects

row	Row Indexes

row.names	Get and Set Row Names for Data Frames

rowMeans	Form Row and Column Sums and Means

rownames	Row and Column Names

rowsum	Give Column Sums of a Matrix or Data Frame, Based on a Grouping Variable

rowSums	Form Row and Column Sums and Means

Rprofile	Initialization at Start of an R Session

Rprofile.site	Initialization at Start of an R Session

R_BATCH	Environment Variables

R_BROWSER	Environment Variables

R_compiled_by	Version Information

R_COMPLETION	Environment Variables

R_C_BOUNDS_CHECK	Options Settings

R_DEFAULT_DEVICE	Options Settings

R_DEFAULT_PACKAGES	Initialization at Start of an R Session

R_DOC_DIR	Environment Variables

R_ENVIRON	Initialization at Start of an R Session

R_ENVIRON_USER	Initialization at Start of an R Session

R_GCTORTURE	Torture Garbage Collector

R_GCTORTURE_INHIBIT_RELEASE	Torture Garbage Collector

R_GCTORTURE_WAIT	Torture Garbage Collector

R_GSCMD	Environment Variables

R_HISTFILE	Environment Variables

R_HISTSIZE	Environment Variables

R_HOME	Return the R Home Directory

R_ICU_LOCALE	Setup Collation by ICU

R_INCLUDE_DIR	Environment Variables

R_INTERACTIVE_DEVICE	Options Settings

R_KEEP_PKG_SOURCE	Options Settings

R_LIBS	Search Paths for Packages

R_LIBS_SITE	Search Paths for Packages

R_LIBS_USER	Search Paths for Packages

R_MAX_NUM_DLLS	Foreign Function Interface

R_PAPERSIZE	Environment Variables

R_PCRE_JIT_STACK_MAXSIZE	Environment Variables

R_PDFVIEWER	Environment Variables

R_PLATFORM	Environment Variables

R_PRINTCMD	Environment Variables

R_PROFILE	Initialization at Start of an R Session

R_PROFILE_USER	Initialization at Start of an R Session

R_RD4PDF	Environment Variables

R_SHARE_DIR	Environment Variables

R_SUPPORT_OLD_TARS	Environment Variables

R_system_version	Numeric Versions

R_TEXI2DVICMD	Environment Variables

R_TIDYCMD	Environment Variables

R_UNZIPCMD	Environment Variables

R_USER	Environment Variables

R_ZIPCMD	Environment Variables

-- S --



S3groupGeneric	S3 Group Generic Functions

S3Methods	Class Methods

S4	Test for an S4 object

sample	Random Samples and Permutations

sapply	Apply a Function over a List or Vector

save	Save R Objects

saveRDS	Serialization Interface for Single Objects

scale	Scaling and Centering of Matrix-like Objects

scan	Read Data Values

search	Give Search Path for R Objects

searchpaths	Give Search Path for R Objects

seek	Functions to Reposition Connections

seq	Sequence Generation

seq.Date	Generate Regular Sequences of Dates

seq.POSIXt	Generate Regular Sequences of Times

sequence	Create A Vector of Sequences

seq_along	Sequence Generation

seq_len	Sequence Generation

serialize	Simple Serialization Interface

serverSocket	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

set.seed	Random Number Generation

setdiff	Set Operations

setequal	Set Operations

setHook	Functions to Get and Set Hooks for Load, Attach, Detach and Unload

setSessionTimeLimit	Set CPU and/or Elapsed Time Limits

setTimeLimit	Set CPU and/or Elapsed Time Limits

setwd	Get or Set Working Directory

shell	Invoke a System Command

showConnections	Display Connections

shQuote	Quote Strings for Use in OS Shells

sign	Sign Function

signalCondition	Condition Handling and Recovery

Signals	Interrupting Execution of R

signif	Rounding of Numbers

simpleCondition	Condition Handling and Recovery

simpleError	Condition Handling and Recovery

simpleMessage	Condition Handling and Recovery

simpleWarning	Condition Handling and Recovery

simplify2array	Apply a Function over a List or Vector

sin	Trigonometric Functions

single	Double-Precision Vectors

sinh	Hyperbolic Functions

sink	Send R Output to a File

sinpi	Trigonometric Functions

slice.index	Slice Indexes in an Array

socketAccept	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

socketConnection	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

socketSelect	Wait on Socket Connections

socketTimeout	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

solve	Solve a System of Equations

solve.qr	The QR Decomposition of a Matrix

sort	Sorting or Ordering Vectors

sort.list	Ordering Permutation

source	Read R Code from a File, a Connection or Expressions

Special	Special Functions of Mathematics

split	Divide into Groups and Reassemble

split.Date	Date Class

split.POSIXct	Date-Time Classes

sprintf	Use C-style String Formatting Commands

sqrt	Miscellaneous Mathematical Functions

sQuote	Quote Text

srcfile	References to Source Files and Code

srcfile-class	References to Source Files and Code

srcfilealias	References to Source Files and Code

srcfilealias-class	References to Source Files and Code

srcfilecopy	References to Source Files and Code

srcfilecopy-class	References to Source Files and Code

srcref	References to Source Files and Code

srcref-class	References to Source Files and Code

stackOverflowError	Stack Overflow Errors

StackOverflows	Stack Overflow Errors

standardGeneric	Formal Method System - Dispatching S4 Methods

startsWith	Does String Start or End With Another String?

Startup	Initialization at Start of an R Session

stderr	Display Connections

stdin	Display Connections

stdout	Display Connections

stop	Stop Function Execution

stopifnot	Ensure the Truth of R Expressions

storage.mode	The (Storage) Mode of an Object

str.POSIXt	Date-Time Classes

str2expression	Parse R Expressions

str2lang	Parse R Expressions

strftime	Date-time Conversion Functions to and from Character

strptime	Date-time Conversion Functions to and from Character

strrep	Repeat the Elements of a Character Vector

strsplit	Split the Elements of a Character Vector

strtoi	Convert Strings to Integers

strtrim	Trim Character Strings to Specified Display Widths

structure	Attribute Specification

strwrap	Wrap Character Strings to Format Paragraphs

sub	Pattern Matching and Replacement

Subscript	Extract or Replace Parts of an Object

subset	Subsetting Vectors, Matrices and Data Frames

substitute	Substituting and Quoting Expressions

substr	Substrings of a Character Vector

substring	Substrings of a Character Vector

sum	Sum of Vector Elements

Summary	S3 Group Generic Functions

summary	Object Summaries

summary.connection	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

Summary.Date	Date Class

summary.Date	Date Class

Summary.difftime	Time Intervals / Differences

Summary.factor	Factors

Summary.numeric_version	Numeric Versions

Summary.ordered	Factors

Summary.POSIXct	Date-Time Classes

summary.POSIXct	Date-Time Classes

Summary.POSIXlt	Date-Time Classes

summary.proc_time	Running Time of R

summary.srcfile	References to Source Files and Code

summary.srcref	References to Source Files and Code

summary.table	Cross Tabulation and Table Creation

summary.warnings	Print Warning Messages

suppressMessages	Diagnostic Messages

suppressPackageStartupMessages	Diagnostic Messages

suppressWarnings	Warning Messages

suspendInterrupts	Condition Handling and Recovery

svd	Singular Value Decomposition of a Matrix

sweep	Sweep out Array Summaries

switch	Select One of a List of Alternatives

symbol	Names and Symbols

Syntax	Operator Syntax and Precedence

Sys.chmod	Manipulation of Directories and File Permissions

Sys.Date	Get Current Date and Time

Sys.getenv	Get Environment Variables

Sys.getlocale	Query or Set Aspects of the Locale

Sys.getpid	Get the Process ID of the R Session

Sys.glob	Wildcard Expansion on File Paths

Sys.info	Extract System and User Information

Sys.localeconv	Find Details of the Numerical and Monetary Representations in the Current Locale

sys.on.exit	Functions to Access the Function Call Stack

sys.parent	Functions to Access the Function Call Stack

Sys.readlink	Read File Symbolic Links

Sys.setenv	Set or Unset Environment Variables

Sys.setFileTime	Set File Time

Sys.setLanguage	Translate Text Messages

Sys.setlocale	Query or Set Aspects of the Locale

Sys.sleep	Suspend Execution for a Time Interval

sys.source	Parse and Evaluate Expressions from a File

sys.status	Functions to Access the Function Call Stack

Sys.time	Get Current Date and Time

Sys.timezone	Time Zones

Sys.umask	Manipulation of Directories and File Permissions

Sys.unsetenv	Set or Unset Environment Variables

Sys.which	Find Full Paths to Executables

system	Invoke a System Command

system.file	Find Names of R System Files

system.time	CPU Time Used

system2	Invoke a System Command

-- T --



T	Logical Vectors

t	Matrix Transpose

table	Cross Tabulation and Table Creation

tabulate	Tabulation for Vectors

tan	Trigonometric Functions

tanh	Hyperbolic Functions

tanpi	Trigonometric Functions

tapply	Apply a Function Over a Ragged Array

taskCallbackManager	Create an R-level Task Callback Manager

tcrossprod	Matrix Crossproduct

tempdir	Create Names for Temporary Files

tempfile	Create Names for Temporary Files

textConnection	Text Connections

textConnectionValue	Text Connections

tilde	Tilde Operator

tilde expansion	Expand File Paths

time interval	Time Intervals / Differences

time zone	Time Zones

time zones	Time Zones

timezone	Time Zones

timezones	Time Zones

TMPDIR	Environment Variables

tolower	Character Translation and Casefolding

topenv	Top Level Environment

toString	Convert an R Object to a Character String

toupper	Character Translation and Casefolding

trace	Interactive Tracing and Debugging of Calls to a Function or Method

traceback	Get and Print Call Stacks

tracemem	Trace Copying of Objects

tracingState	Interactive Tracing and Debugging of Calls to a Function or Method

transform	Transform an Object, for Example a Data Frame

Trig	Trigonometric Functions

trigamma	Special Functions of Mathematics

trimws	Remove Leading/Trailing Whitespace

TRUE	Logical Vectors

trunc	Rounding of Numbers

trunc.Date	Round / Truncate Date-Time Objects

trunc.POSIXt	Round / Truncate Date-Time Objects

truncate	Functions to Reposition Connections

try	Try an Expression Allowing Error Recovery

tryCatch	Condition Handling and Recovery

tryInvokeRestart	Condition Handling and Recovery

type	The Type of an Object

typeof	The Type of an Object

TZ	Time Zones

TZDIR	Time Zones

-- U --



umask	Manipulation of Directories and File Permissions

unCfillPOSIXlt	Balancing "Ragged" and Out-of-range POSIXlt Date-Times

unclass	Object Classes

undebug	Debug a Function

Unicode	Convert Integer Vectors to or from UTF-8-encoded Character Vectors

union	Set Operations

unique	Extract Unique Elements

unique.numeric_version	Numeric Versions

unique.POSIXlt	Date-Time Classes

unique.warnings	Print Warning Messages

units	Units

units.difftime	Time Intervals / Differences

unlink	Delete Files and Directories

unlist	Flatten Lists

unloadNamespace	Loading and Unloading Name Spaces

unlockBinding	Binding and Environment Locking, Active Bindings

unname	Remove 'names' or 'dimnames'

unserialize	Simple Serialization Interface

unsplit	Divide into Groups and Reassemble

untrace	Interactive Tracing and Debugging of Calls to a Function or Method

untracemem	Trace Copying of Objects

unz	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

upper.tri	Lower and Upper Triangular Part of a Matrix

url	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

UseMethod	Class Methods

UTF-8 file path	File Paths not in the Native Encoding

utf8ToInt	Convert Integer Vectors to or from UTF-8-encoded Character Vectors

-- V --



validEnc	Check if a Character Vector is Validly Encoded

validUTF8	Check if a Character Vector is Validly Encoded

vapply	Apply a Function over a List or Vector

vector	Vectors - Creation, Coercion, etc

Vectorize	Vectorize a Scalar Function

version	Version Information

-- W --



warning	Warning Messages

warningCondition	Condition Handling and Recovery

warnings	Print Warning Messages

weekdays	Extract Parts of a POSIXt or Date Object

which	Which indices are TRUE?

which.max	Where is the Min() or Max() or first TRUE or FALSE ?

which.min	Where is the Min() or Max() or first TRUE or FALSE ?

while	Control Flow

with	Evaluate an Expression in a Data Environment

withAutoprint	Read R Code from a File, a Connection or Expressions

withCallingHandlers	Condition Handling and Recovery

within	Evaluate an Expression in a Data Environment

withRestarts	Condition Handling and Recovery

withVisible	Return both a Value and its Visibility

write	Write Data to a File

write.dcf	Read and Write Data in DCF Format

writeBin	Transfer Binary Data To and From Connections

writeChar	Transfer Character Strings To and From Connections

writeLines	Write Lines to a Connection

-- X --



xor	Logical Operators

xtfrm	Auxiliary Function for Sorting and Ranking

xtfrm.numeric_version	Numeric Versions

xzfile	Functions to Manipulate Connections (Files, URLs, ...)

-- Z --



zapsmall	Rounding of Numbers: Zapping Small Ones to Zero

-- misc --



!	Logical Operators

!.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

!.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

!=	Relational Operators

"	Quotes

$	Extract or Replace Parts of an Object

$.DLLInfo	Get DLLs Loaded in Current Session

$.package_version	Numeric Versions

$<-	Extract or Replace Parts of an Object

$<-.data.frame	Extract or Replace Parts of a Data Frame

$<-.POSIXlt	Date-Time Classes

%%	Arithmetic Operators

%*%	Matrix Multiplication

%/%	Arithmetic Operators

%in%	Value Matching

%o%	Outer Product of Arrays

%x%	Kronecker Products on Arrays

&	Logical Operators

&&	Logical Operators

&.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

&.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

'	Quotes

(	Parentheses and Braces

*	Arithmetic Operators

**	Arithmetic Operators

*.difftime	Time Intervals / Differences

+	Arithmetic Operators

+.Date	Operators on the Date Class

+.POSIXt	Date-Time Classes

-	Arithmetic Operators

-.Date	Operators on the Date Class

-.POSIXt	Date-Time Classes

->	Assignment Operators

->>	Assignment Operators

...	..., '..1', etc used in Functions

...elt	..., '..1', etc used in Functions

...length	..., '..1', etc used in Functions

...names	..., '..1', etc used in Functions

..1	..., '..1', etc used in Functions

..2	..., '..1', etc used in Functions

..deparseOpts	Options for Expression Deparsing

.Autoloaded	On-demand Loading of Packages

.AutoloadEnv	On-demand Loading of Packages

.BaseNamespaceEnv	Environment Access

.bincode	Bin a Numeric Vector

.C	Foreign Function Interface

.Call	Modern Interfaces to C/C++ code

.Class	Class Methods

.class2	Object Classes

.col	Column Indexes

.colMeans	Form Row and Column Sums and Means

.colSums	Form Row and Column Sums and Means

.conflicts.OK	Attach Set of R Objects to Search Path

.Defunct	Marking Objects as Defunct

.deparseOpts	Options for Expression Deparsing

.Deprecated	Marking Objects as Deprecated

.Device	Lists of Open/Active Graphics Devices

.Devices	Lists of Open/Active Graphics Devices

.doTrace	Interactive Tracing and Debugging of Calls to a Function or Method

.dynLibs	Loading DLLs from Packages

.External	Modern Interfaces to C/C++ code

.First	Initialization at Start of an R Session

.First.sys	Initialization at Start of an R Session

.format.zeros	Formatting Using C-style Formats

.Fortran	Foreign Function Interface

.Generic	Class Methods

.GlobalEnv	Environment Access

.Group	S3 Group Generic Functions

.handleSimpleError	Condition Handling and Recovery

.Internal	Call an Internal Function

.isOpen	References to Source Files and Code

.kappa_tri	Compute or Estimate the Condition Number of a Matrix

.Last	Terminate an R Session

.Last.lib	Hooks for Namespace Events

.Last.sys	Terminate an R Session

.Last.value	Value of Last Evaluated Expression

.LC.categories	Query or Set Aspects of the Locale

.leap.seconds	Date-Time Classes

.libPaths	Search Paths for Packages

.Library	Search Paths for Packages

.Library.site	Search Paths for Packages

.Machine	Numerical Characteristics of the Machine

.makeMessage	Diagnostic Messages

.mapply	Apply a Function to Multiple List or Vector Arguments

.Method	Class Methods

.noGenerics	Loading/Attaching and Listing of Packages

.NotYetImplemented	Not Yet Implemented Functions and Unused Arguments

.NotYetUsed	Not Yet Implemented Functions and Unused Arguments

.onAttach	Hooks for Namespace Events

.onDetach	Hooks for Namespace Events

.onLoad	Hooks for Namespace Events

.onUnload	Hooks for Namespace Events

.Options	Options Settings

.OptRequireMethods	Initialization at Start of an R Session

.packages	Listing of Packages

.Platform	Platform Specific Variables

.pretty	Pretty Breakpoints

.Primitive	Look Up a Primitive Function

.Random.seed	Random Number Generation

.Renviron	Initialization at Start of an R Session

.row	Row Indexes

.rowMeans	Form Row and Column Sums and Means

.rowSums	Form Row and Column Sums and Means

.Rprofile	Initialization at Start of an R Session

.S3method	Register S3 Methods

.S3PrimitiveGenerics	Internal Generic Functions

.signalSimpleWarning	Condition Handling and Recovery

.standard_regexps	Miscellaneous Internal/Programming Utilities

.sys.timezone	Time Zones

.Traceback	Get and Print Call Stacks

.traceback	Get and Print Call Stacks

.tryResumeInterrupt	Condition Handling and Recovery

.userHooksEnv	Functions to Get and Set Hooks for Load, Attach, Detach and Unload

.valid.factor	Factors

/	Arithmetic Operators

/.difftime	Time Intervals / Differences

0x1	Numeric Constants

1i	Numeric Constants

1L	Numeric Constants

:	Colon Operator

::	Double Colon and Triple Colon Operators

:::	Double Colon and Triple Colon Operators

<	Relational Operators

<-	Assignment Operators

<<-	Assignment Operators

<=	Relational Operators

=	Assignment Operators

==	Relational Operators

>	Relational Operators

>=	Relational Operators

@	Extract or Replace a Slot or Property

@<-	Extract or Replace a Slot or Property

[	Extract or Replace Parts of an Object

[.AsIs	Inhibit Interpretation/Conversion of Objects

[.data.frame	Extract or Replace Parts of a Data Frame

[.Date	Date Class

[.difftime	Time Intervals / Differences

[.Dlist	Extract or Replace Parts of an Object

[.DLLInfoList	Get DLLs Loaded in Current Session

[.factor	Extract or Replace Parts of a Factor

[.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

[.listof	Extract or Replace Parts of an Object

[.noquote	Class for 'no quote' Printing of Character Strings

[.numeric_version	Numeric Versions

[.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

[.POSIXct	Date-Time Classes

[.POSIXlt	Date-Time Classes

[.simple.list	Extract or Replace Parts of an Object

[.table	Cross Tabulation and Table Creation

[.warnings	Print Warning Messages

[<-	Extract or Replace Parts of an Object

[<-.data.frame	Extract or Replace Parts of a Data Frame

[<-.Date	Date Class

[<-.difftime	Time Intervals / Differences

[<-.factor	Extract or Replace Parts of a Factor

[<-.numeric_version	Numeric Versions

[<-.POSIXct	Date-Time Classes

[<-.POSIXlt	Date-Time Classes

[[	Extract or Replace Parts of an Object

[[.data.frame	Extract or Replace Parts of a Data Frame

[[.Date	Date Class

[[.factor	Extract or Replace Parts of a Factor

[[.numeric_version	Numeric Versions

[[.POSIXct	Date-Time Classes

[[.POSIXlt	Date-Time Classes

^	Arithmetic Operators

`	Quotes

{	Parentheses and Braces

|	Logical Operators

|.hexmode	Integer Numbers Displayed in Hexadecimal

|.octmode	Integer Numbers Displayed in Octal

|>	Forward Pipe Operator

||	Logical Operators

~	Tilde Operator



