Documentation for package ‘stats’ version 4.3.1
===============================================



acf	Auto- and Cross- Covariance and -Correlation Function Estimation

acf2AR	Compute an AR Process Exactly Fitting an ACF

add.scope	Compute Allowed Changes in Adding to or Dropping from a Formula

add1	Add or Drop All Possible Single Terms to a Model

addmargins	Puts Arbitrary Margins on Multidimensional Tables or Arrays

aggregate	Compute Summary Statistics of Data Subsets

AIC	Akaike's An Information Criterion

alias	Find Aliases (Dependencies) in a Model

anova	Anova Tables

anova.glm	Analysis of Deviance for Generalized Linear Model Fits

anova.lm	ANOVA for Linear Model Fits

anova.mlm	Comparisons between Multivariate Linear Models

ansari.test	Ansari-Bradley Test

aov	Fit an Analysis of Variance Model

approx	Interpolation Functions

approxfun	Interpolation Functions

ar	Fit Autoregressive Models to Time Series

ar.burg	Fit Autoregressive Models to Time Series

ar.burg.default	Fit Autoregressive Models to Time Series

ar.mle	Fit Autoregressive Models to Time Series

ar.ols	Fit Autoregressive Models to Time Series by OLS

ar.yw	Fit Autoregressive Models to Time Series

ar.yw.default	Fit Autoregressive Models to Time Series

arima	ARIMA Modelling of Time Series

arima.sim	Simulate from an ARIMA Model

arima0	ARIMA Modelling of Time Series - Preliminary Version

ARMAacf	Compute Theoretical ACF for an ARMA Process

ARMAtoMA	Convert ARMA Process to Infinite MA Process

as.dendrogram	General Tree Structures

as.dist	Distance Matrix Computation

as.formula	Model Formulae

as.hclust	Convert Objects to Class hclust

as.hclust.dendrogram	General Tree Structures

as.matrix.dist	Distance Matrix Computation

as.stepfun	Step Functions - Creation and Class

as.ts	Time-Series Objects

asOneSidedFormula	Convert to One-Sided Formula

ave	Group Averages Over Level Combinations of Factors

-- B --



bandwidth.kernel	Smoothing Kernel Objects

bartlett.test	Bartlett Test of Homogeneity of Variances

Beta	The Beta Distribution

BIC	Akaike's An Information Criterion

binom.test	Exact Binomial Test

Binomial	The Binomial Distribution

binomial	Family Objects for Models

biplot	Biplot of Multivariate Data

biplot.princomp	Biplot for Principal Components

Box.test	Box-Pierce and Ljung-Box Tests

bw.bcv	Bandwidth Selectors for Kernel Density Estimation

bw.nrd	Bandwidth Selectors for Kernel Density Estimation

bw.nrd0	Bandwidth Selectors for Kernel Density Estimation

bw.SJ	Bandwidth Selectors for Kernel Density Estimation

bw.ucv	Bandwidth Selectors for Kernel Density Estimation

-- C --



C	Sets Contrasts for a Factor

cancor	Canonical Correlations

case.names	Case and Variable Names of Fitted Models

case.names.lm	Case and Variable Names of Fitted Models

Cauchy	The Cauchy Distribution

cbind.ts	Time-Series Objects

ccf	Auto- and Cross- Covariance and -Correlation Function Estimation

chisq.test	Pearson's Chi-squared Test for Count Data

Chisquare	The (non-central) Chi-Squared Distribution

cmdscale	Classical (Metric) Multidimensional Scaling

coef	Extract Model Coefficients

coef.default	Extract Model Coefficients

coefficients	Extract Model Coefficients

complete.cases	Find Complete Cases

confint	Confidence Intervals for Model Parameters

constrOptim	Linearly Constrained Optimization

contr.helmert	(Possibly Sparse) Contrast Matrices

contr.poly	(Possibly Sparse) Contrast Matrices

contr.SAS	(Possibly Sparse) Contrast Matrices

contr.sum	(Possibly Sparse) Contrast Matrices

contr.treatment	(Possibly Sparse) Contrast Matrices

contrasts	Get and Set Contrast Matrices

convolve	Convolution of Sequences via FFT

cooks.distance	Regression Deletion Diagnostics

cooks.distance.lm	Regression Deletion Diagnostics

cophenetic	Cophenetic Distances for a Hierarchical Clustering

cor	Correlation, Variance and Covariance (Matrices)

cor.test	Test for Association/Correlation Between Paired Samples

cov	Correlation, Variance and Covariance (Matrices)

cov.wt	Weighted Covariance Matrices

cov2cor	Correlation, Variance and Covariance (Matrices)

covratio	Regression Deletion Diagnostics

cpgram	Plot Cumulative Periodogram

cut.dendrogram	General Tree Structures

cutree	Cut a Tree into Groups of Data

cycle	Sampling Times of Time Series

-- D --



D	Symbolic and Algorithmic Derivatives of Simple Expressions

dbeta	The Beta Distribution

dbinom	The Binomial Distribution

dcauchy	The Cauchy Distribution

dchisq	The (non-central) Chi-Squared Distribution

decompose	Classical Seasonal Decomposition by Moving Averages

delete.response	Modify Terms Objects

deltat	Sampling Times of Time Series

dendrapply	Apply a Function to All Nodes of a Dendrogram

dendrogram	General Tree Structures

density	Kernel Density Estimation

deriv	Symbolic and Algorithmic Derivatives of Simple Expressions

deriv3	Symbolic and Algorithmic Derivatives of Simple Expressions

deviance	Model Deviance

dexp	The Exponential Distribution

df	The F Distribution

df.kernel	Smoothing Kernel Objects

df.residual	Residual Degrees-of-Freedom

DF2formula	Model Formulae

dfbeta	Regression Deletion Diagnostics

dfbetas	Regression Deletion Diagnostics

dffits	Regression Deletion Diagnostics

dgamma	The Gamma Distribution

dgeom	The Geometric Distribution

dhyper	The Hypergeometric Distribution

diff.ts	Methods for Time Series Objects

diffinv	Discrete Integration: Inverse of Differencing

dist	Distance Matrix Computation

distribution	Distributions in the stats package

Distributions	Distributions in the stats package

distributions	Distributions in the stats package

dlnorm	The Log Normal Distribution

dlogis	The Logistic Distribution

dmultinom	The Multinomial Distribution

dnbinom	The Negative Binomial Distribution

dnorm	The Normal Distribution

dpois	The Poisson Distribution

drop.scope	Compute Allowed Changes in Adding to or Dropping from a Formula

drop.terms	Modify Terms Objects

drop1	Add or Drop All Possible Single Terms to a Model

dsignrank	Distribution of the Wilcoxon Signed Rank Statistic

dt	The Student t Distribution

dummy.coef	Extract Coefficients in Original Coding

dummy.coef.lm	Extract Coefficients in Original Coding

dunif	The Uniform Distribution

dweibull	The Weibull Distribution

dwilcox	Distribution of the Wilcoxon Rank Sum Statistic

-- E --



ecdf	Empirical Cumulative Distribution Function

eff.aovlist	Compute Efficiencies of Multistratum Analysis of Variance

effects	Effects from Fitted Model

embed	Embedding a Time Series

end	Encode the Terminal Times of Time Series

Error	Fit an Analysis of Variance Model

estVar	SSD Matrix and Estimated Variance Matrix in Multivariate Models

expand.model.frame	Add new variables to a model frame

Exponential	The Exponential Distribution

extractAIC	Extract AIC from a Fitted Model

-- F --



factanal	Factor Analysis

factor.scope	Compute Allowed Changes in Adding to or Dropping from a Formula

family	Family Objects for Models

family.glm	Accessing Generalized Linear Model Fits

family.lm	Accessing Linear Model Fits

FDist	The F Distribution

fft	Fast Discrete Fourier Transform (FFT)

filter	Linear Filtering on a Time Series

fisher.test	Fisher's Exact Test for Count Data

fitted.kmeans	K-Means Clustering

fitted.values	Extract Model Fitted Values

fivenum	Tukey Five-Number Summaries

fligner.test	Fligner-Killeen Test of Homogeneity of Variances

format.dist	Distance Matrix Computation

format.ftable	Manipulate Flat Contingency Tables

formula	Model Formulae

formula.lm	Accessing Linear Model Fits

formula.nls	Extract Model Formula from nls Object

frequency	Sampling Times of Time Series

friedman.test	Friedman Rank Sum Test

ftable	Flat Contingency Tables

ftable.formula	Formula Notation for Flat Contingency Tables

-- G --



Gamma	Family Objects for Models

GammaDist	The Gamma Distribution

gaussian	Family Objects for Models

Geometric	The Geometric Distribution

getCall	Update and Re-fit a Model Call

getInitial	Get Initial Parameter Estimates

get_all_vars	Extracting the Model Frame from a Formula or Fit

glm	Fitting Generalized Linear Models

glm.control	Auxiliary for Controlling GLM Fitting

-- H --



hasTsp	Tsp Attribute of Time-Series-like Objects

hat	Regression Deletion Diagnostics

hatvalues	Regression Deletion Diagnostics

hclust	Hierarchical Clustering

heatmap	Draw a Heat Map

HoltWinters	Holt-Winters Filtering

Hypergeometric	The Hypergeometric Distribution

-- I --



identify.hclust	Identify Clusters in a Dendrogram

influence	Regression Diagnostics

influence.measures	Regression Deletion Diagnostics

integrate	Integration of One-Dimensional Functions

interaction.plot	Two-way Interaction Plot

inverse.gaussian	Family Objects for Models

IQR	The Interquartile Range

is.empty.model	Test if a Model's Formula is Empty

is.leaf	General Tree Structures

is.mts	Time-Series Objects

is.stepfun	Step Functions - Creation and Class

is.ts	Time-Series Objects

is.tskernel	Smoothing Kernel Objects

isoreg	Isotonic / Monotone Regression

-- K --



KalmanForecast	Kalman Filtering

KalmanLike	Kalman Filtering

KalmanRun	Kalman Filtering

KalmanSmooth	Kalman Filtering

kernapply	Apply Smoothing Kernel

kernel	Smoothing Kernel Objects

kmeans	K-Means Clustering

knots	Step Functions - Creation and Class

kruskal.test	Kruskal-Wallis Rank Sum Test

ks.test	Kolmogorov-Smirnov Tests

ksmooth	Kernel Regression Smoother

-- L --



labels.dendrogram	Ordering or Labels of the Leaves in a Dendrogram

labels.dist	Distance Matrix Computation

labels.lm	Accessing Linear Model Fits

labels.terms	Model Terms

lag	Lag a Time Series

lag.plot	Time Series Lag Plots

line	Robust Line Fitting

lines.isoreg	Plot Method for isoreg Objects

lines.stepfun	Plot Step Functions

lines.ts	Plotting Time-Series Objects

listof	A Class for Lists of (Parts of) Model Fits

lm	Fitting Linear Models

lm.fit	Fitter Functions for Linear Models

lm.influence	Regression Diagnostics

lm.wfit	Fitter Functions for Linear Models

loadings	Print Loadings in Factor Analysis

loess	Local Polynomial Regression Fitting

loess.control	Set Parameters for Loess

loess.smooth	Scatter Plot with Smooth Curve Fitted by Loess

Logistic	The Logistic Distribution

logLik	Extract Log-Likelihood

loglin	Fitting Log-Linear Models

Lognormal	The Log Normal Distribution

lowess	Scatter Plot Smoothing

ls.diag	Compute Diagnostics for 'lsfit' Regression Results

ls.print	Print 'lsfit' Regression Results

lsfit	Find the Least Squares Fit

-- M --



mad	Median Absolute Deviation

mahalanobis	Mahalanobis Distance

make.link	Create a Link for GLM Families

makeARIMA	Kalman Filtering

makepredictcall	Utility Function for Safe Prediction

makepredictcall.poly	Compute Orthogonal Polynomials

manova	Multivariate Analysis of Variance

mantelhaen.test	Cochran-Mantel-Haenszel Chi-Squared Test for Count Data

mauchly.test	Mauchly's Test of Sphericity

mcnemar.test	McNemar's Chi-squared Test for Count Data

median	Median Value

medpolish	Median Polish (Robust Twoway Decomposition) of a Matrix

merge.dendrogram	General Tree Structures

model.extract	Extract Components from a Model Frame

model.frame	Extracting the Model Frame from a Formula or Fit

model.matrix	Construct Design Matrices

model.offset	Extract Components from a Model Frame

model.response	Extract Components from a Model Frame

model.tables	Compute Tables of Results from an Aov Model Fit

model.weights	Extract Components from a Model Frame

monthplot	Plot a Seasonal or other Subseries from a Time Series

mood.test	Mood Two-Sample Test of Scale

Multinomial	The Multinomial Distribution

mvfft	Fast Discrete Fourier Transform (FFT)

-- N --



na.action	NA Action

na.contiguous	Find Longest Contiguous Stretch of non-NAs

na.exclude	Handle Missing Values in Objects

na.fail	Handle Missing Values in Objects

na.omit	Handle Missing Values in Objects

na.omit.ts	Methods for Time Series Objects

na.pass	Handle Missing Values in Objects

napredict	Adjust for Missing Values

naprint	Adjust for Missing Values

naresid	Adjust for Missing Values

NegBinomial	The Negative Binomial Distribution

nextn	Find Highly Composite Numbers

nlm	Non-Linear Minimization

nlminb	Optimization using PORT routines

nls	Nonlinear Least Squares

nls.control	Control the Iterations in nls

NLSstAsymptotic	Fit the Asymptotic Regression Model

NLSstClosestX	Inverse Interpolation

NLSstLfAsymptote	Horizontal Asymptote on the Left Side

NLSstRtAsymptote	Horizontal Asymptote on the Right Side

nobs	Extract the Number of Observations from a Fit.

nobs.dendrogram	General Tree Structures

Normal	The Normal Distribution

numericDeriv	Evaluate Derivatives Numerically

-- O --



offset	Include an Offset in a Model Formula

oneway.test	Test for Equal Means in a One-Way Layout

Ops.ts	Time-Series Objects

optim	General-purpose Optimization

optimHess	General-purpose Optimization

optimise	One Dimensional Optimization

optimize	One Dimensional Optimization

order.dendrogram	Ordering or Labels of the Leaves in a Dendrogram

-- P --



p.adjust	Adjust P-values for Multiple Comparisons

p.adjust.methods	Adjust P-values for Multiple Comparisons

pacf	Auto- and Cross- Covariance and -Correlation Function Estimation

Pair	Construct paired-data object

pairwise.prop.test	Pairwise comparisons for proportions

pairwise.t.test	Pairwise t tests

pairwise.table	Tabulate p values for pairwise comparisons

pairwise.wilcox.test	Pairwise Wilcoxon Rank Sum Tests

pbeta	The Beta Distribution

pbinom	The Binomial Distribution

pbirthday	Probability of coincidences

pcauchy	The Cauchy Distribution

pchisq	The (non-central) Chi-Squared Distribution

pexp	The Exponential Distribution

pf	The F Distribution

pgamma	The Gamma Distribution

pgeom	The Geometric Distribution

phyper	The Hypergeometric Distribution

plnorm	The Log Normal Distribution

plogis	The Logistic Distribution

plot.acf	Plot Autocovariance and Autocorrelation Functions

plot.decomposed.ts	Classical Seasonal Decomposition by Moving Averages

plot.dendrogram	General Tree Structures

plot.density	Plot Method for Kernel Density Estimation

plot.ecdf	Empirical Cumulative Distribution Function

plot.hclust	Hierarchical Clustering

plot.HoltWinters	Plot function for HoltWinters objects

plot.isoreg	Plot Method for isoreg Objects

plot.lm	Plot Diagnostics for an 'lm' Object

plot.ppr	Plot Ridge Functions for Projection Pursuit Regression Fit

plot.prcomp	Principal Components Analysis

plot.princomp	Principal Components Analysis

plot.profile.nls	Plot a profile.nls Object

plot.spec	Plotting Spectral Densities

plot.spec.coherency	Plotting Spectral Densities

plot.stepfun	Plot Step Functions

plot.stl	Methods for STL Objects

plot.ts	Plotting Time-Series Objects

plot.tskernel	Smoothing Kernel Objects

pnbinom	The Negative Binomial Distribution

pnorm	The Normal Distribution

Poisson	The Poisson Distribution

poisson	Family Objects for Models

poisson.test	Exact Poisson tests

poly	Compute Orthogonal Polynomials

polym	Compute Orthogonal Polynomials

power	Create a Power Link Object

power.anova.test	Power Calculations for Balanced One-Way Analysis of Variance Tests

power.prop.test	Power Calculations for Two-Sample Test for Proportions

power.t.test	Power calculations for one and two sample t tests

PP.test	Phillips-Perron Test for Unit Roots

ppoints	Ordinates for Probability Plotting

ppois	The Poisson Distribution

ppr	Projection Pursuit Regression

prcomp	Principal Components Analysis

predict	Model Predictions

predict.ar	Fit Autoregressive Models to Time Series

predict.Arima	Forecast from ARIMA fits

predict.arima0	ARIMA Modelling of Time Series - Preliminary Version

predict.glm	Predict Method for GLM Fits

predict.HoltWinters	Prediction Function for Fitted Holt-Winters Models

predict.lm	Predict method for Linear Model Fits

predict.loess	Predict Loess Curve or Surface

predict.nls	Predicting from Nonlinear Least Squares Fits

predict.poly	Compute Orthogonal Polynomials

predict.prcomp	Principal Components Analysis

predict.princomp	Principal Components Analysis

predict.smooth.spline	Predict from Smoothing Spline Fit

predict.StructTS	Fit Structural Time Series

preplot	Pre-computations for a Plotting Object

princomp	Principal Components Analysis

print.aov	Fit an Analysis of Variance Model

print.ar	Fit Autoregressive Models to Time Series

print.arima0	ARIMA Modelling of Time Series - Preliminary Version

print.dendrogram	General Tree Structures

print.dist	Distance Matrix Computation

print.ecdf	Empirical Cumulative Distribution Function

print.formula	Model Formulae

print.ftable	Manipulate Flat Contingency Tables

print.hclust	Hierarchical Clustering

print.HoltWinters	Holt-Winters Filtering

print.htest	Print Methods for Hypothesis Tests and Power Calculation Objects

print.integrate	Integration of One-Dimensional Functions

print.kmeans	K-Means Clustering

print.lm	Fitting Linear Models

print.loadings	Print Loadings in Factor Analysis

print.power.htest	Print Methods for Hypothesis Tests and Power Calculation Objects

print.prcomp	Principal Components Analysis

print.princomp	Principal Components Analysis

print.stepfun	Step Functions - Creation and Class

print.StructTS	Fit Structural Time Series

print.summary.aov	Summarize an Analysis of Variance Model

print.summary.glm	Summarizing Generalized Linear Model Fits

print.summary.lm	Summarizing Linear Model Fits

print.summary.manova	Summary Method for Multivariate Analysis of Variance

print.summary.nls	Summarizing Non-Linear Least-Squares Model Fits

print.summary.prcomp	Principal Components Analysis

print.summary.princomp	Summary method for Principal Components Analysis

print.ts	Printing and Formatting of Time-Series Objects

print.xtabs	Cross Tabulation

printCoefmat	Print Coefficient Matrices

profile	Generic Function for Profiling Models

profile.nls	Method for Profiling nls Objects

proj	Projections of Models

promax	Rotation Methods for Factor Analysis

prop.test	Test of Equal or Given Proportions

prop.trend.test	Test for trend in proportions

psignrank	Distribution of the Wilcoxon Signed Rank Statistic

psmirnov	Distribution of the Smirnov Statistic

pt	The Student t Distribution

ptukey	The Studentized Range Distribution

punif	The Uniform Distribution

pweibull	The Weibull Distribution

pwilcox	Distribution of the Wilcoxon Rank Sum Statistic

-- Q --



qbeta	The Beta Distribution

qbinom	The Binomial Distribution

qbirthday	Probability of coincidences

qcauchy	The Cauchy Distribution

qchisq	The (non-central) Chi-Squared Distribution

qexp	The Exponential Distribution

qf	The F Distribution

qgamma	The Gamma Distribution

qgeom	The Geometric Distribution

qhyper	The Hypergeometric Distribution

qlnorm	The Log Normal Distribution

qlogis	The Logistic Distribution

qnbinom	The Negative Binomial Distribution

qnorm	The Normal Distribution

qpois	The Poisson Distribution

qqline	Quantile-Quantile Plots

qqnorm	Quantile-Quantile Plots

qqplot	Quantile-Quantile Plots

qsignrank	Distribution of the Wilcoxon Signed Rank Statistic

qsmirnov	Distribution of the Smirnov Statistic

qt	The Student t Distribution

qtukey	The Studentized Range Distribution

quade.test	Quade Test

quantile	Sample Quantiles

quantile.ecdf	Empirical Cumulative Distribution Function

quasi	Family Objects for Models

quasibinomial	Family Objects for Models

quasipoisson	Family Objects for Models

qunif	The Uniform Distribution

qweibull	The Weibull Distribution

qwilcox	Distribution of the Wilcoxon Rank Sum Statistic

-- R --



r2dtable	Random 2-way Tables with Given Marginals

rbeta	The Beta Distribution

rbinom	The Binomial Distribution

rcauchy	The Cauchy Distribution

rchisq	The (non-central) Chi-Squared Distribution

read.ftable	Manipulate Flat Contingency Tables

rect.hclust	Draw Rectangles Around Hierarchical Clusters

reformulate	Modify Terms Objects

relevel	Reorder Levels of Factor

reorder	Reorder Levels of a Factor

reorder.dendrogram	Reorder a Dendrogram

replications	Number of Replications of Terms

reshape	Reshape Grouped Data

resid	Extract Model Residuals

residuals	Extract Model Residuals

residuals.glm	Accessing Generalized Linear Model Fits

residuals.HoltWinters	Holt-Winters Filtering

residuals.lm	Accessing Linear Model Fits

residuals.tukeyline	Robust Line Fitting

rev.dendrogram	General Tree Structures

rexp	The Exponential Distribution

rf	The F Distribution

rgamma	The Gamma Distribution

rgeom	The Geometric Distribution

rhyper	The Hypergeometric Distribution

rlnorm	The Log Normal Distribution

rlogis	The Logistic Distribution

rmultinom	The Multinomial Distribution

rnbinom	The Negative Binomial Distribution

rnorm	The Normal Distribution

rpois	The Poisson Distribution

rsignrank	Distribution of the Wilcoxon Signed Rank Statistic

rsmirnov	Distribution of the Smirnov Statistic

rstandard	Regression Deletion Diagnostics

rstudent	Regression Deletion Diagnostics

rt	The Student t Distribution

runif	The Uniform Distribution

runmed	Running Medians - Robust Scatter Plot Smoothing

rweibull	The Weibull Distribution

rwilcox	Distribution of the Wilcoxon Rank Sum Statistic

rWishart	Random Wishart Distributed Matrices

-- S --



SafePrediction	Utility Function for Safe Prediction

scatter.smooth	Scatter Plot with Smooth Curve Fitted by Loess

screeplot	Screeplots

sd	Standard Deviation

se.contrast	Standard Errors for Contrasts in Model Terms

se.contrast.aov	Standard Errors for Contrasts in Model Terms

selfStart	Construct Self-starting Nonlinear Models

setNames	Set the Names in an Object

shapiro.test	Shapiro-Wilk Normality Test

sigma	Extract Residual Standard Deviation 'Sigma'

SignRank	Distribution of the Wilcoxon Signed Rank Statistic

simulate	Simulate Responses

Smirnov	Distribution of the Smirnov Statistic

smooth	Tukey's (Running Median) Smoothing

smooth.spline	Fit a Smoothing Spline

smoothEnds	End Points Smoothing (for Running Medians)

sortedXyData	Create a 'sortedXyData' Object

spec	Spectral Density Estimation

spec.ar	Estimate Spectral Density of a Time Series from AR Fit

spec.pgram	Estimate Spectral Density of a Time Series by a Smoothed Periodogram

spec.taper	Taper a Time Series by a Cosine Bell

spectrum	Spectral Density Estimation

spline	Interpolating Splines

splinefun	Interpolating Splines

splinefunH	Interpolating Splines

SSasymp	Self-Starting Nls Asymptotic Regression Model

SSasympOff	Self-Starting Nls Asymptotic Regression Model with an Offset

SSasympOrig	Self-Starting Nls Asymptotic Regression Model through the Origin

SSbiexp	Self-Starting Nls Biexponential model

SSD	SSD Matrix and Estimated Variance Matrix in Multivariate Models

SSfol	Self-Starting Nls First-order Compartment Model

SSfpl	Self-Starting Nls Four-Parameter Logistic Model

SSgompertz	Self-Starting Nls Gompertz Growth Model

SSlogis	Self-Starting Nls Logistic Model

SSmicmen	Self-Starting Nls Michaelis-Menten Model

SSweibull	Self-Starting Nls Weibull Growth Curve Model

start	Encode the Terminal Times of Time Series

stat.anova	GLM Anova Statistics

stats	The R Stats Package

stats-deprecated	Deprecated Functions in Package 'stats'

step	Choose a model by AIC in a Stepwise Algorithm

stepfun	Step Functions - Creation and Class

stl	Seasonal Decomposition of Time Series by Loess

str.dendrogram	General Tree Structures

StructTS	Fit Structural Time Series

summary.aov	Summarize an Analysis of Variance Model

summary.ecdf	Empirical Cumulative Distribution Function

summary.glm	Summarizing Generalized Linear Model Fits

summary.lm	Summarizing Linear Model Fits

summary.manova	Summary Method for Multivariate Analysis of Variance

summary.nls	Summarizing Non-Linear Least-Squares Model Fits

summary.prcomp	Principal Components Analysis

summary.princomp	Summary method for Principal Components Analysis

summary.stepfun	Step Functions - Creation and Class

supsmu	Friedman's SuperSmoother

symnum	Symbolic Number Coding

-- T --



t.test	Student's t-Test

t.ts	Time-Series Objects

TDist	The Student t Distribution

termplot	Plot Regression Terms

terms	Model Terms

terms.formula	Construct a terms Object from a Formula

terms.object	Description of Terms Objects

time	Sampling Times of Time Series

time.default	Sampling Times of Time Series

toeplitz	Create Symmetric and Asymmetric Toeplitz Matrix

toeplitz2	Create Symmetric and Asymmetric Toeplitz Matrix

ts	Time-Series Objects

ts.intersect	Bind Two or More Time Series

ts.plot	Plot Multiple Time Series

ts.union	Bind Two or More Time Series

tsdiag	Diagnostic Plots for Time-Series Fits

tsp	Tsp Attribute of Time-Series-like Objects

tsSmooth	Use Fixed-Interval Smoothing on Time Series

Tukey	The Studentized Range Distribution

TukeyHSD	Compute Tukey Honest Significant Differences

-- U --



Uniform	The Uniform Distribution

uniroot	One Dimensional Root (Zero) Finding

update	Update and Re-fit a Model Call

update.formula	Model Updating

-- V --



var	Correlation, Variance and Covariance (Matrices)

var.test	F Test to Compare Two Variances

variable.names	Case and Variable Names of Fitted Models

variable.names.lm	Case and Variable Names of Fitted Models

varimax	Rotation Methods for Factor Analysis

vcov	Calculate Variance-Covariance Matrix for a Fitted Model Object

vcov.lme	Calculate Variance-Covariance Matrix for a Fitted Model Object

vcov.summary.lm	Calculate Variance-Covariance Matrix for a Fitted Model Object

-- W --



Weibull	The Weibull Distribution

weighted.mean	Weighted Arithmetic Mean

weighted.mean.default	Weighted Arithmetic Mean

weighted.residuals	Compute Weighted Residuals

weights	Extract Model Weights

weights.glm	Fitting Generalized Linear Models

wilcox.test	Wilcoxon Rank Sum and Signed Rank Tests

Wilcoxon	Distribution of the Wilcoxon Rank Sum Statistic

window	Time (Series) Windows

write.ftable	Manipulate Flat Contingency Tables

-- X --



xtabs	Cross Tabulation

-- misc --



.checkMFClasses	Functions to Check the Type of Variables passed to Model Frames

.getXlevels	Functions to Check the Type of Variables passed to Model Frames

.lm.fit	Fitter Functions for Linear Models

.MFclass	Functions to Check the Type of Variables passed to Model Frames

.nknots.smspl	Fit a Smoothing Spline

.preformat.ts	Printing and Formatting of Time-Series Objects

.vcov.aliased	Calculate Variance-Covariance Matrix for a Fitted Model Object

[.acf	Auto- and Cross- Covariance and -Correlation Function Estimation

[.formula	Model Formulae

[.terms	Modify Terms Objects

[.ts	Time-Series Objects

[[.dendrogram	General Tree Structures





